有無做人做緊merchandising？

好多人話呢行好快沒落，啱啱收到個做家電既merchandising assistant既offer，其實個前景係點樣？

你個offer幾多salary

15k，14個月糧

做過，已轉行，呢行款多訂單少，做到死人工都唔會加得多

想問最左轉左邊行？

夕陽行業夕咗成廿年都未夕完

係囉，聽人講夕陽行業，講到而家都仲有

入行4年 人工同入職比4倍跳左
話就話Trade war但公司D單愈來愈撚多

邊範？我做節日野既，出貨高峰期真係做到仆街

睇你做trading定buying office
的確唔易做
人工無乜加過

上面話人工4倍跳個位公司應該幾好景
好多公司都麻麻

做美國水好撚慘

我都係Trading做美水
做Gifts Amazon既堀起令某D items愈黎愈有得做

咁你真係好彩
我做美水buying office
哩半年交數(因關稅俾多左既錢)既時間仲多過做正經野

做家電既

屌，蘇寧長期請人 好唔好做好睇經理咩人，間間公司出糧scheme唔同，好似蘇寧咁就睇你入既貨門店賣唔賣得，再計你咩 kpi 黎出糧

做左2個月走左

in果間係外資公司，會唔會好啲？

Buying office 同 trading 邊樣好啲？

我做左8年，由Merchandising Clerk 入行9k到而家Senior Merchandiser 都係得29k，千祈唔好入行，入左黎好難跳返出去，行頭太窄同埋冇前景...

Trading?

Buying office

垃圾行業
得閒番大陸飲酒叫雞就爽

狗都唔屌 多數人左偏低工作量多
特別係如果你係主要做seasonal 兼平價產品
如果你要去埋canton fair 加上耐唔耐又要睇廠
你會累到仆街
個種忙係你想放假都驚呢樣個樣

過來人 做左年幾見到個前景咁樣就果斷辭職

理論上好過中資既，屌佢老味d所謂員工福利柒到仆街，試用期內勞工假會照比你放但扣人工

都係近十年先開始夕陽姐, 未入行覺得最好就唔好諗

SMR 29K算好好人工

以前做跟單助理 (做幾個月)
真係好辛苦
款多 唔緊要 又要入數 收貨
仲要係個客洗水牌 印錯 HANDTAG 又錯
LABEL 又錯 物料上咗廠 搞到成日比X
家陣歐洲單 款多 件數少
個客又西 由其法國客 SALE跟到發癲
睇到跟單 日日做到10點-12點
我自己日日做到7-8點 (星期六話半天 其實做到6點)
最後唔做
都唔係人做

其實係老一輩公司囉住咗出口配額
先有得做 不過唔多喎
有好多判咗出去做
我地叫賣配額

係做美水成哂
歐洲乜都事無
我估依幾年做到手軟

個人認為日用品係長做長有
自己都係4年前都係由Clerk做起 公司仲做緊Photo frame 第二年轉做Gifts就開始愈做愈有

29K 包唔包B仔同雙糧先 唔包既話算好好啦

做GIFT 係有得做
不過唉 辛苦命
我以前有朋友做依行
佢話做到無命

真係辛苦錢黎 吃力不討好 追落貨又煩 船期又煩 追辦又煩
好彩我自己係做Key account見其他同事要負責百鳩幾個SKU好撚癲

做美水既你地轉左東南亞廠未?

9成半既Supplier仲係支那

我仲100%

好難轉走 支那人做野比起東南亞算勤力好多 而且cost太低 真係好難轉走 除非件Poduct 10%+25% Tax啦

唔係做野既人問題
係原材料，生產線，物流都唔同
中國60日起貨
東南亞要預120日
同印度個啲閪野一樣

咁都仲唔係做野既人問題? 咪就係東南亞D人做野慢到閪咁囉
我自己手頭有泰國 印度廠, 全部屎黎

迫廠交SAMPLE
追客睇SAMPLE 趕期
佢果陣做40幾隻
佢話返公司 又早到晚覆EMAIL 出EMAIL
佢做幾年唔做
太多野做
就有人幫手 個新人做做下走咗
唔好做

而行唔會賺大錢

咁又唔係喎
睇公司有無bonus
再加上我都聽唔少枱底交易

所以平日工作就係瘋狂出mail 追人？
睇落好煩又冇乜意思
有冇咩其他野做

落單比利士你都fat fat啦，過年主動派紅包，如果要驗貨驗廠仲可以lam多次

廠係大陸既唔好做
客係大陸既唔怕做

不過好多大公司都唔會俾你咁做

我05-07年做咗2年merchan.嗰時一個星期返一次大陸.
嗰時就好爽. 次次返去都有工廠妹屌.
全部都係啱啱合符合法扑嘢年齡既廠妹. 最老都係18-19歲
而家..應該冇晒.

梗係唔比啦屌，比仲得了既，貪污呀清

回X依家少左好多啦以前就真係爽YY

利申: 聽朋友講

事實上係有喎清

係好多大廠,大公司唔玩回佣哩套喇

當然你做驗廠,驗貨都仲有哩啲枱底交易既

唔比 =\= 冇

驗貨驗廠直頭有公價封利是

小弟上年FG
番左一年trading firm
遲下想跳，咁多位師兄有無咩意見

咩行業

做buying office 應該無人敢收禮
我公司收盒朱古力都要全team 分

我做左4年仲係 assistant 咋

轉啦
一年就要officer

做緊sales co.前路茫茫阿

Garment 呀
有無咩建議 我個人就想去buying firm
但其實呢行都好似做唔起咁

巴打你人工算坐火箭咁升

我老婆做咗13年先由8.5k升到27k
由Assistant Merchandiser升到Senior...

佢同你講嘅都一樣
但次次轉工一個月可以見成十幾廿份

有無興趣做bank??
TG:

Exact7ly ching
我個陣都係 no paid 紅日

Garment 我見出面有幾間都請緊buying

Procurement/merchandising呢類好多都請緊人
睇你對邊行有興趣

其實做travel retail會好好多

我見好多女Merchandiser都係單身, 啤梨身形, 日日對廠凶神惡煞

巴打個老婆算係咁

Travel retail 又係咩黎

除咗第一樣之外，後面果兩樣你講中晒

閪公司 流失率高到仆街

個陣fg冇腦

多數做Duty Free嘅
CDFG, Dufry, Shila等等
你係機場見到嗰d鋪頭

呢d生意好唔好
成日都好靜咁

你可能係outlier case,

其實幾好架 不過要睇咩category
多數Beauty最賺錢
所以建議入行嘅人可以試試travel retail

Estée Lauder/ L’Oreal Group 都有分做local market/ travel retail 嘅team

我覺得呢個都正常